%===============================================================================
% LaTeX sjabloon voor de bachelorproef toegepaste informatica aan HOGENT
% Meer info op https://github.com/HoGentTIN/bachproef-latex-sjabloon
%===============================================================================

\documentclass{bachproef-tin}

\usepackage{hogent-thesis-titlepage} % Titelpagina conform aan HOGENT huisstijl
\usepackage{float}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[acronym]{glossaries}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tikz}
\usepackage{mwe}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=14cm,compat=1.8}
\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}

%%---------- Documenteigenschappen ---------------------------------------------

% De titel van het rapport/bachelorproef
\title{Automatische transformatie van ingescande tabellen naar gestructureerde digitale data}

% Je eigen naam
\author{Milad Nazari}

% De naam van je promotor (lector van de opleiding)
\promotor{Martijn Saelens}

% De naam van je co-promotor. Als je promotor ook je opdrachtgever is en je
% dus ook inhoudelijk begeleidt (en enkel dan!), mag je dit leeg laten.
\copromotor{Bram Vandewalle}

% Indien je bachelorproef in opdracht van/in samenwerking met een bedrijf of
% externe organisatie geschreven is, geef je hier de naam. Zoniet laat je dit
% zoals het is.
\instelling{Into Care by Predictiv NV}

% Academiejaar
\academiejaar{2019-2020}

% Examenperiode
%  - 1e semester = 1e examenperiode => 1
%  - 2e semester = 2e examenperiode => 2
%  - tweede zit  = 3e examenperiode => 3
\examenperiode{3}

\makenoidxglossaries

\newglossaryentry{OCR}
{
    name=OCR,
    description={Optical Character Recognition (OCR), optische tekenherkenning, is de transformatie van afbeeldingtekst in bewerkbare, digitale tekst.}
}
\newglossaryentry{tupel}
{
    name=tupel,
    description={In de wiskunde en de informatica is een tupel (ook tuple) een eindige rij van objecten. In een tupel is de volgorde van belang; als de objecten in een andere volgorde staan is het een ander tupel. Ook hoeven de objecten niet van hetzelfde datatype te zijn.}
}
\newglossaryentry{Hidden Markov Model}
{
    name=Hidden Markov Model,
    description={Hidden Markov Model (HMM) is een model uit de statistiek waarin het te modelleren systeem een markov-proces is met onbekende parameters. Het doel is de verborgen parameters te bepalen op basis van de waarneembare parameters. De op deze manier verkregen parameters kunnen vervolgens worden gebruikt voor toepassingen als patroonherkenning.}
}
\newglossaryentry{SVM}
{
    name=SVM,
    description={Een Support Vector Machine (SVM) is een binaire classificeerder; ze wijst aan de hand van een aantal kenmerken objecten toe aan een van twee klassen. Daarvoor moet ze eerst een numeriek model van deze objecten maken als punten in een vectorruimte.}
}
\newglossaryentry{ROI}
{
    name=ROI,
    description={Een Region Of Interest (ROI) is een subset van een dataset, geïdentificeerd voor een specifiek doel.}
}
\newglossaryentry{CNN}
{
    name=CNN,
    description={Een Convolutionele Neuraal Netwerk (CNN) is een klasse van diepe neurale netwerken veelal gebruikt voor computer visie.}
}
\newglossaryentry{GNN}
{
    name=GNN,
    description={Een Graaf Neuraal Netwerk (GNN) is een neurale netwerkarchitectuur die relaties en interacties tussen knopen kan modelleren en deze voorstellen als numerieke waarden.}
}
\newglossaryentry{IoU}
{
    name=IoU,
    description={De Intersection Over Union (IoU) is een concept die veelal gebruikt wordt bij objectdetectie. De IoU kan men berekenen door de intersectieoppervlakte te delen over de unieoppervlakte van twee regio's: de ground truth regio en de voorspelde regio. Met de IoU wordt steeds een threshold gekoppeld. Indien men voor een threshold van 0,5 kiest en de IoU voor een voorspelling gelijk is of groter is dan de threshold van 0,5, dan heeft men een echt positief (true positive), anders heeft men te maken met een foutpositief. Een foutnegatief verkrijgt men wanneer een ground truth aanwezig is maar geen voorspelling gemaakt kon worden.}
}

\newglossaryentry{Recall}
{
    name=Recall,
    description={De recall is een numerieke waarde die bepaald wordt door het aantal echt positieven te delen door de som van het aantal echt positieven en foutpositieven.}
}
\newglossaryentry{Precisie}
{
    name=Precisie,
    description={De precisie is een numerieke waarde die bepaald wordt het aantal echt positieven te delen door de som van het aantal echt positieven en foutnegatieven.}
}
\newglossaryentry{F1-score}
{
    name=F1-score,
    description={De F1-score is een numerieke waarde die men verkrijgt door de product van de \gls{Recall} en de \gls{Precisie} te delen door de som van de \gls{Recall} en de \gls{Precisie}, en deze waarde nog met 2 te vermenigvuldigen.}
}
\newglossaryentry{REST}
{
    name=REST,
    description={Representational State Transfer (REST) is een software-architectuur voor Internetdiensten.}
}
\newglossaryentry{JSON}
{
    name=JSON,
    description={JavaScript Object Notation (JSON) is een gestandaardiseerd dataformaat.}
}


%===============================================================================
% Inhoud document
%===============================================================================

\begin{document}

%---------- Titelblad ----------------------------------------------------------
\inserttitlepage

%---------- Samenvatting, voorwoord --------------------------------------------
\usechapterimagefalse
\input{voorwoord}
\input{samenvatting}

%---------- Inhoudstafel -------------------------------------------------------
\pagestyle{empty} % Geen hoofding
\tableofcontents  % Voeg de inhoudstafel toe
\cleardoublepage  % Zorg dat volgende hoofstuk op een oneven pagina begint
\pagestyle{fancy} % Zet hoofding opnieuw aan

%---------- Lijst figuren, afkortingen, ... ------------------------------------

% Indien gewenst kan je hier een lijst van figuren/tabellen opgeven. Geef in
% dat geval je figuren/tabellen altijd een korte beschrijving:
%
%  \caption[korte beschrijving]{uitgebreide beschrijving}
%
% De korte beschrijving wordt gebruikt voor deze lijst, de uitgebreide staat bij
% de figuur of tabel zelf.

\listoffigures
\listoftables

\glossarystyle{altlist}
\printnoidxglossaries

%---------- Kern ---------------------------------------------------------------

% De eerste hoofdstukken van een bachelorproef zijn meestal een inleiding op
% het onderwerp, literatuurstudie en verantwoording methodologie.
% Aarzel niet om een meer beschrijvende titel aan deze hoofstukken te geven of
% om bijvoorbeeld de inleiding en/of stand van zaken over meerdere hoofdstukken
% te verspreiden!

\input{inleiding}
\input{standvanzaken}
\input{methodologie}
\input{proof-of-concept}
\input{resultaten}
% \input{optimalisatiemogelijkheden}
\input{conclusie}

%%=============================================================================
%% Bijlagen
%%=============================================================================

\appendix
\renewcommand{\chaptername}{Appendix}

\input{resultaten-details}

%%---------- Onderzoeksvoorstel -----------------------------------------------

\chapter{Onderzoeksvoorstel}

Het onderwerp van deze bachelorproef is gebaseerd op een onderzoeksvoorstel dat vooraf werd beoordeeld door de promotor. Dat voorstel is opgenomen in deze bijlage.

% Verwijzing naar het bestand met de inhoud van het onderzoeksvoorstel
\input{../voorstel/voorstel-inhoud}

%%---------- Andere bijlagen --------------------------------------------------
% TODO: Voeg hier eventuele andere bijlagen toe
%\input{...}

%%---------- Referentielijst --------------------------------------------------

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
